［勇武/和理入］一封給同路人的信

六月九號晚，我夢到很夜很夜，在兩點多金鐘的夢，有一群人在拍不到的暗角受著類似灣仔當晚的對待。

依稀記得，和一群陌生人都不想離開、到一起逃跑，大家的手緊緊地捉住彼此。

梁天琦說過的命運共同體，忽然在腦海中浮現，那時的我，第一次真正明白這個詞語的意思。

——我們的命運是真正地連結在一起。

被一起捉住了，所謂的警察抄證、威嚇、怒吼、辱罵。

我們都被強行撕開口罩，我看到剛才拚命抓緊我的那三個同行者的樣子，全部看起來都很年輕。

雨傘的時候，我在連儂牆，看過一句節錄魯迅的話：

「此後如竟沒有炬火：我便是唯一的光。倘若有了炬火，出了太陽，我們自然心悅誠服的消失。」

五年後的一日，在同一個地方，身為一個90後，可能已經是他們最大最有社運經驗，我(可能)成了他們眼中的光。

這光其實很微弱。

我最多只能對警察強硬一點，成為他們的焦點來針對我，讓這些年輕人不致於這麼害怕。但我也敵不過警察，老實說，根本是任他魚肉。

幸好最後還是放了我們，我問三個陌生年輕人多大。

17,18,19。

我問他們為什麼留到兩點都不走，他們答我：

不知道。但今日這樣的情況，我不想就這樣離去。

那一刻，我無言以對。

我不是想說大家辜負了年青人云云，我們當然辜負了他們；但更重要的事，我對於他們的勇敢和單純，無法回應。

及後的事，作為同路人，都應該有關注或者參與，我就不多說了。

不撤不散也好、有聚有散也好，這件事最終怎樣落幕也好，我將永遠無法忘記，這群年輕人被所謂的警察辱罵、威嚇的時候，那個恐懼的眼神。

面對警察、港共、中共，我們都必需承認，我們很渺小，由當年直到今日，我們從未撼動這個政權半分。

財政司屯地、律政司犯法，官到無求膽自大，每一個都厚顏無恥、法治早已蕩然無存、香港早已無危可守，這是人盡皆知的事實。

是，我們可以爭執於勇武還是和理非，文宣打民意戰還是集中宣傳活動，路好難行，充滿猜疑、感覺被背叛、有人會做豬隊友好心做壞事、有人做在你眼中很無謂的事，例如我最不喜歡有人跪下來做苦行。

路線不同，合久必分。

不過要記得，我們之所以走到這裡，是因爲有太古巴打、有被控的義士、上到最前線的示威者、為香港政治運動犠牲過、奉獻過的所有人。

我們所有人都是踏著他們的屍體來到這裡的。

我們的光線很微弱，但我們還有事情可以做，也就做吧，同時也給包容對方。包容以前很難聽，因為他們一直叫你包容和你無關的人。但我希望你們可以包容一下同路人。

雖然沒有成果，但我也一直出來。為此，我想過很多理由。

守護香港、守護下一代、守護前人的血汗、守護自己的權利，最後我發現，站在那裡，不是因為這些，而是僅僅為了，

——成全自己的良知。

累了去休息，好了再上路。路漫漫其修遠兮，我們還會再見。

例如是明天，後天，和未來，永遠不要忘記，無論想與不想，我們這些同路人，早已成了命運共同體。

up

睇完個post覺得真係好對你地唔住
身為80後 我都係3百幾個入面其中一個
但69 之後我真係驚到唔敢再去現場，最多捐款 眾籌 捐物資果d會照做，但再一次上前線比警犬影住，我真係承擔唔到個後果

香港人真係好撚叻！

唔好話對唔住邊個邊個

最緊要都係對得住自己，做晒自己可以做嘅事，就冇需要太過怪責自己

路好長，總有你可以付出的時候，有錢出錢，有力出力

唔俾啲掌聲自己啦

但我都認同，香港人真係好叻

不過未完，要繼續走落去，咁先係好撚叻

啱！！！

幫推